<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visual Computing</title><link>https://visualcomputing.github.io/vc/docs/workshops/</link><description>Recent content on Visual Computing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://visualcomputing.github.io/vc/docs/workshops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://visualcomputing.github.io/vc/docs/workshops/optical_illusions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/vc/docs/workshops/optical_illusions/</guid><description>Ilusiones ópticas # Propósito # Comprender algunos aspectos fundamentales de la inferencia inconsciente de la percepción visual y sus posibles aplicaciones.
Tareas # Realizar una indagación teórico-práctica de las ilusiones visuales, al menos una por cada integrante del grupo y plantear una posible aplicación práctica.
Entrega # Plazo para hacer push del repositorio a github: 10/11/21 y 16/11/21 a las 24h, grupos 2 y 1 respectivamente.</description></item><item><title/><link>https://visualcomputing.github.io/vc/docs/workshops/rendering/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/vc/docs/workshops/rendering/</guid><description>Rendering # Propósito # Realizar indagación teórica-práctica de rendering.
Tareas # Realizar una indagación teórica de algún algoritmo de visibilidad o algún método de iluminación global. Implementar la visualización de un algoritmo de rasterización, e.g., líneas, círculos, antialiasing. Acá se pueden apreciar visualizaciones para la rasterización de un triángulo que pueden servir de modelo. Entrega # Plazo para hacer commit del repositorio a github: 13/12/21 y 6/12/21 a las 24h, grupos 1 y 2 respectivamente.</description></item><item><title/><link>https://visualcomputing.github.io/vc/docs/workshops/shaders/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/vc/docs/workshops/shaders/</guid><description>Shaders # Objetivo # Realizar una práctica en shaders al implementar por hardware un fotomosaico (acá un ejemplo) para imágenes y video.
Experimentaciones sugeridas # Implementar el fotomosaico por software y realizar una compartiva de su desempeño en relación con el obtenido por hardware. Implementar un webcrawler para la obtención de las imágenes. Experimentar con diferentes métricas (luma, avg, &amp;hellip;) para el hash de las imágenes. Experimentar con la interfaz de usuario para el manejo de la imagen/video a procesar y la selección de las imágenes a emplear en la paleta.</description></item></channel></rss>